\chapter*{Conclusion}
\label{chap:conclusion}

Ainsi, j’ai effectué mon stage de  Master 1 MIAGE (Méthodes informatiques appliquées à la gestion des entreprises) au sein de l'entreprise GLOOKAL SAS, qui est une expérience très satisfaisante et enrichissante. Faire partie d’une équipe dynamique, accueillante et compétente, travailler dans d’aussi bonnes conditions et pouvoir mettre en pratique mes connaissances théoriques que j’ai acquis sont autant de choses positives que j’en retire. 
 
Ma mission durant ce stage c’était la contribution aux développement de l’application KOOPT et qui s’étalait sur trois phases. La première phase était la compréhension du concept B-ADSc sur lequel se base la conception de KOOPT ainsi que l’architecture technique de KOOPT, la deuxième phase consistait le développement technique  de l'application, et la dernière c’était le débogage du moteur de KOOPT.
					
Ce projet a également représenté une bonne expérience pour moi au niveau de la programmation mobile (Android). En effet, ces dernières années ont eu une croissance spectaculaire du marché des applications mobiles, et applications Android précisément.
Ainsi cette application arrive comme la conclusion de ma formation sur la programmation mobile android eu au cours de mon cursus en Master 1 MIAGE. 
	
De surcroît ce projet m’ a permis de raffiner mes capacités d’abstraction et de conception en découvrant tout un nouveau concept de modélisation (B-ADSc). Par ailleurs,j’ai tiré grand profit, aussi bien au niveau méthodologique et au niveau technologique.
 
		 	 	 							
De plus il est nécessaire de rappeler qu’à la date de rendu de ce rapport, le stage n’est pas encore terminé, puisqu’il se termine le 31 juillet 2017. Ainsi donc, pendant les mois restant, d’autres améliorations seront apportées a KOOPT auxquelles je vais contribuer.
 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion.}
